﻿괄목상대(刮目相待)는 삼국지에 나오는 고사성어이다.
오의 중신 노숙(魯肅)이 여몽에게 몇가지 질문을 던졌더니, 노숙의 생각과는 반대로 여몽은 노숙이 쩔쩔맬 정도로 달라져 있었다.
이에 노숙은 당황하며 여몽에게 물었더니, 여몽은 이렇게 답했다.
"무릇 사(士)란 사흘이 지나면 사람을 대할 때 눈을 비비며 다시 보아야 한다.
" 이에 노숙은 여몽을 이전의 '오의 아몽'에 비유할 수 없다면서 놀라워 했다.
